.. -*- coding: utf-8 -*-

.. shortname:: Exercício 3 sobre funções
.. description:: combinacao

Solução do exercício 3 sobre funcões
....................................


Escreva uma função que recebe
dois inteiros, ``m`` e ``n``, como parâmetros e retorna a combinação
``m!/((m-n)!n!)``. 


.. activecode:: aula_funcao_ex03

    def fatorial(k):
        '''(int) -> int

        Recebe um inteiro k e retorna o valor de k!

        Pre-condicao: supoe que k eh um numero inteiro nao negativo. 
        '''

        k_fat = 1
        cont = 1
        while cont < k:
	    cont += 1       # o mesmo que cont = cont + 1
            k_fat *= cont   # o mesmo que k_fat = k_fat * cont

        return k_fat 

    def combinacao(m, n):
        '''(int, int) -> int
        Recebe dois inteiros m e n, e retorna o valor de m!/((m-n)! n!)
        '''

        return fatorial(m)/(fatorial(n)*fatorial(m-n))

    # testes
    print("Combinacao(4,2) =", combinacao(4,2))
    print("Combinacao(5,2) =", combinacao(5,2))
    print("Combinacao(10,4) =", combinacao(10,4))



	
